The Game Awards：年度遊戲《最後生還者 二部曲》

事前爭議不斷的《最後生還者 二部曲》已經確定拿下年度遊戲、最佳遊戲指導、最佳演出（艾比, Laura Bailey）、最佳劇本、最佳動作／冒險遊戲、最佳音效、最佳無障礙創新等 7 個獎項。

The Game Awards 遊戲大獎 2020 得獎名單

年度遊戲（Game of the Year, GOTY）
🌟得獎：《最後生還者 二部曲》（The Last of Us Part 2）／Naughty Dog, SIE

其他提名：
《動物之森》（Animal Crossing: New Horizons）／Nintendo
《毀滅戰士：永恆》（Doom Eternal）／id Software, Bethesda
《Final Fantasy VII Remake》／Square Enix
《對馬戰鬼》（Ghost of Tsushima）／Sucker Punch, SIE
《黑帝斯》（Hades）／Supergiant Games

最佳遊戲指導（Best Game Direction）
🌟得獎：《最後生還者 二部曲》（The Last of Us Part 2）／Naughty Dog, SIE

其他提名：
《Final Fantasy VII Remake》／Square Enix
《對馬戰鬼》（Ghost of Tsushima）／Sucker Punch, SIE
《黑帝斯》（Hades）／Supergiant Games
《戰慄時空：艾莉克絲》（Half-Life: Alyx）／Valve

玩家之聲（Player's Voice）
🌟得獎：《對馬戰鬼》（Ghost of Tsushima）／Sucker Punch, SIE

其他提名：
《黑帝斯》（Hades）／Supergiant Games
《毀滅戰士：永恆》（Doom Eternal）／id Software, Bethesda
《漫威蜘蛛人：邁爾斯摩拉斯》（Marvel's Spider-Man: Miles Morales）／Insomniac Games, SIE
《最後生還者 二部曲》（The Last of Us Part 2）／Naughty Dog, SIE

最佳劇情（Best Narrative）
🌟得獎：《最後生還者 二部曲》（The Last of Us Part 2）／Neil Druckmann, Halley Gross

其他提名：
《十三機兵防衛團》（13 Sentinels: Aegis Rim）／George Kamitani
《Final Fantasy VII Remake》／Kazushige Nojima, Motomu Toriyama, Hiroki Iwaki, Sachie Hirano
《對馬戰鬼》（Ghost of Tsushima）／Ian Ryan, Liz Albl, Patrick Downs, Jordan Lemos
《黑帝斯》（Hades）／Greg Kasavin

最佳美術設計（Best Art Direction）
🌟得獎：《對馬戰鬼》（Ghost of Tsushima）／Sucker Punch, SIE

其他提名：
《Final Fantasy VII Remake》／Square Enix
《黑帝斯》（Hades）／Supergiant Games
《聖靈之光 2》（Ori and the Will of the Wisps）／Moon Studios, Xbox Game Studios
《最後生還者 二部曲》（The Last of Us Part 2）／Naughty Dog, SIE

最佳遊戲音樂（Best Score and Music）
🌟得獎：《Final Fantasy VII Remake》／Nobuo Uematsu, Masahi Hamauzu, Mitsuto Suzuki

其他提名：
《毀滅戰士：永恆》（Doom Eternal）／Mick Gordon
《黑帝斯》（Hades）／Darren Korb
《聖靈之光 2》（Ori and the Will of the Wisps）／Gareth Coker
《最後生還者 二部曲》（The Last of Us Part 2）／Gustavo Santaolala, Mac Quale

最佳音效設計（Best Audio Design）
🌟得獎：《最後生還者 二部曲》（The Last of Us Part 2）／Naughty Dog, SIE

其他提名：
《毀滅戰士：永恆》（Doom Eternal）／id Software, Bethesda
《戰慄時空：艾莉克絲》（Half-Life: Alyx）／Valve
《對馬戰鬼》（Ghost of Tsushima）／Sucker Punch, SIE
《惡靈古堡 3 重製版》（Resident Evil 3）／Capcom

最佳演出（演員）（Best Performance）
🌟得獎：Laura Bailey（艾比）／《最後生還者 二部曲》（The Last of Us Part 2）

其他提名：
Ashley Johnson（艾莉）／《最後生還者 二部曲》（The Last of Us Part 2）
Daisuke Tsuji（境井仁）／《對馬戰鬼》（Ghost of Tsushima）
Logan Cunningham（黑帝斯）／《黑帝斯》（Hades）
Nadji Jeter（邁爾斯摩拉斯）／《漫威蜘蛛人：邁爾斯摩拉斯》（Marvel's Spider-Man: Miles Morales）

最佳動作遊戲（Best Action Game）
🌟得獎：《黑帝斯》（Hades）／Supergiant Games

其他提名：
《毀滅戰士：永恆》（Doom Eternal）／id Software, Bethesda
《戰慄時空：艾莉克絲》（Half-Life: Alyx）／Valve
《仁王 2》（Nioh 2）／Team Ninja
《格鬥三人組 4》（Streets of Rage 4）／DotEmu

最佳動作／冒險遊戲（Best Action / Adventure Game）
🌟得獎：《最後生還者 二部曲》（The Last of Us Part 2）／Naughty Dog, SIE

其他提名：
《刺客教條：維京紀元》（Assassin’s Creed Valhalla）／Ubisoft Montreal, Ubisoft
《對馬戰鬼》（Ghost of Tsushima）／Sucker Punch, SIE
《漫威蜘蛛人：邁爾斯摩拉斯》（Marvel's Spider-Man: Miles Morales）／Insomniac Games, SIE
《聖靈之光 2》（Ori and the Will of the Wisps）／Moon Studios, Xbox Game Studios《星際大戰：組織殞落》（Star Wars Jedi: Fallen Order）／Respawn, EA

最佳角色扮演遊戲（Best Role-Playing Game）
🌟得獎：《Final Fantasy VII Remake》／Square Enix

其他提名：
《原神》（Genshin Impact）／米哈遊
《女神異聞錄 5 皇家版》（Persona 5 Royal）／Atlus, P Studios
《荒野遊俠 3》（Wasteland 3）／inXile Entertainment, Koch
《人中之龍 7》（Yakuza: Like a Dragon）／Ryu Ga Gotoku Studio, Sega

最佳格鬥遊戲（Best Fighting Game）
🌟得獎：《真人快打 11》（Mortal Kombat 11） ／NetherRealm, WB Games

其他提名：
《碧藍幻想 Versus》（Granblue Fantasy: Versus）／Arc System Works, Cygames
《快打旋風 5 冠軍版》／Dimps, Capcom
《一拳超人 無名英雄》（One Punch Man: A Hero Nobody Know）／Spike Chunsoft, Bandai Namco
《夜下降生Exe: Late[cl-r] 》（Under Night In-Birth Exe: Late[cl-r]）／French Bread/Arc System Works

原文：

最佳家庭遊戲（Best Family Game）
🌟得獎：《動物之森》（Animal Crossing: New Horizons）／Nintendo

其他提名：
《袋狼大進擊 4：時空之旅》（Crash Bandicoot 4: It’s About Time）／Toys for Bob, Activision
《糖豆人：終極淘汰賽》（Fall Guys: Ultimate Knockout）／Mediatonic, Devolver
《瑪利歐賽車實況：家庭賽車場》（Mario Kart Live: Home Circuit）／Velan Studios/Nintendo
《我的世界：地下城》（Minecraft Dungeons）／Mojang, Double Eleven, Xbox Game Studios
《紙片瑪利歐：摺紙國王》（Paper Mario: The Origami King）／Intelligent Systems, Nintendo

最佳模擬／策略遊戲（Best SIM / Strategy Game）
🌟得獎：《微軟模擬飛行》（Microsoft Flight Simulator）／Asobo, Xbox Game StudiosKalypso Media

其他提名：
《十字軍王者 3》（Crusader Kings 3）／Paradox Development Studio, Paradox
《王牌威龍 3》（Desperados 3）／Mimimi Games, THQN
《戰爭機器 戰術小隊》（Gears Tactics）／Splash Damage, The Coalition, Xbox Game Studios
《XCOM 混血戰隊》（XCOM: Chimera Squad）／Firaxis, 2K

最佳運動／競速遊戲（Best Sports / Racing Game）
🌟得獎：《Tony Hawk’s 滑板高手1+2》（Tony Hawk’s Pro Skater 1+2）／Vicarious Visions, Activision

其他提名：
《大地長征》（Dirt 5）／Codemasters Cheshire, Codemasters
《一級方程式賽車 2020》（F1 2019）／Codemasters Brimingham, Codemasteres
《FIFA 21》／EA Sports
《NBA 2K21》（DiRT Rally 2.0）／Visual Concepts, 2K

最佳多人連線遊戲（Best Multiplayer Game）
🌟得獎：《Among Us》／InnerSloth

其他提名：
《動物之森》（Animal Crossing: New Horizons）／Nintendo
《決勝時刻：現代戰域》（Call of Duty Warzone）／Infinity Ward, Activision
《糖豆人：終極淘汰賽》（Fall Guys: Ultimate Knockout）／Mediatonic, Devolver
《特戰英豪》（Valorant）／Riot Games

最佳持續發展遊戲（Best Ongoing Game）
🌟得獎：《No Man’s Sky》／Hello Games

其他提名：
《Apex 英雄》（Apex Legends）／Respawn, EA
《天命 2》（Destiny 2）／Bungie, Activision
《決勝時刻：現代戰域》（Call of Duty Warzone）／Infinity Ward, Activision
《要塞英雄》（Fortnite）／Epic Games

最期待遊戲（Most Anticipated Game）
🌟得獎：《Elden Ring》／ From Software, Bandai Namco

其他提名：
《最後一戰：無限》／343, Xbox Game Studios
《地平線：禁忌西域》／Guerrilla Games, SIE
《戰神》續作／SIE Santa Monica, SIE
《惡靈古堡 8》／Capcom
《薩爾達：曠野之席》續作／Nintendo

最佳行動裝置遊戲（Best Mobile Game）
🌟得獎：《Among Us》／InnerSloth

其他提名：
《決勝時刻：行動版》（Call of Duty: Mobile）／TiMi Studios, Activision
《原神》（Genshin Impact）／米哈遊
《符文大地傳說》（Legends of Runeterra）／ Riot Games
《寶可夢咖啡廳》（Pokémon Café Mix）／Genius Sonority

最佳無障礙創新（Innovation In Accessibility）
🌟得獎：《最後生還者 二部曲》（The Last of Us Part 2）／Naughty Dog, SIE

其他提名：
《刺客教條：維京紀元》（Assassin’s Creed Valhalla）／Ubisoft Montreal, Ubisoft
《微小生存戰》（Grounded）／Obsidian, Xbox Game Studios
《HyperDot》／Tribe Games
《看門狗：自由軍團》（Watch Dogs Legion）／Ubisoft Toronto, Ubisoft

最佳 VR 虛擬實境／AR 擴增實境遊戲（Best VR/AR Game）
🌟得獎：《戰慄時空：艾莉克絲》（Half-Life: Alyx）／Valve

其他提名：
《夢想大創造》（Dreams）／Media Molecule, SIE
《漫威鋼鐵人VR》（Marvel’s Iron Man VR）／Camoflaj, SIE
《星際大戰：中隊爭雄》（Star Wars: Squadrons）／Motive Studios, EA
《陰屍路：聖徒與罪人》（The Walking Dead: Saints & Sinners）／Skydance Interactive

最佳獨立遊戲（Independent Game）
🌟得獎：《黑帝斯》（Hades）／Supergiant Games

其他提名：
《Carrion》／Phobia Game Studio
《糖豆人：終極淘汰賽》（Fall Guys: Ultimate Knockout）／Mediatonic, Devolver
《地底尋寶 2》（Spelunky 2）／Mossmouth
《靈魂遠去》（Spiritfarer）／Thunder Lotus Games

最佳新進遊戲（Best Debut Game）
🌟得獎：《Phasmophobia》／Kinetic Games

其他提名：
《Carrion》／Phobia Game Studio, Devolver
《Mortal Shell》／Cold Symmetry, Playstack
《Raji: An Ancient Epic》／Nodding Heads Games
《Röki》／Polygon Treehouse/CI Games

年度遊戲影響力（Games for Impact）
🌟得獎：《Tell Me Why》／Dontnod Entertainment, Xbox Game Studios

其他提名：
《If Found … 》／DREAMFELL, Annapurna
《Kentucky Route Zero: TV Edition》／Cardboad Computer, Annapurna
《靈魂遠去》（Spiritfarer）／Thunder Lotus Games
《穿越最黑暗時代》（Through the Darkest of Times）／Paintbucket Games

最佳社群經營（Best Community Support）
🌟得獎：《糖豆人》（Fall Guys）／Mediatonic, Devolver

其他提名：
《Apex 英雄》（Apex Legends）／Respawn, EA
《天命 2》（Destiny 2）／Bungie
《要塞英雄》（Fortnite）／Epic Games
《無人深空》（No Man's Sky）／Hello Games
《特戰英豪》（Valorant）／Riot Games

最佳電子競技遊戲
🌟得獎：《英雄聯盟》（League of Legends）／Riot Games

其他提名：
《決勝時刻：現代戰爭》（Call of Duty: Modern Warfare）／Infinity Ward, Raven, Activision
《絕對武力：全球攻勢》（Counter-Strike: Global Offensive）／Valve
《Fortnite》／Epic Games
《特戰英豪》（Valorant）／Riot Games

最佳職業電競戰隊教練
🌟得獎：Danny “Zonic” Sorensen／《CS:GO》

其他提名：
Dae-Hee “Crusty” Park／《鬥陣特攻》職業電競聯賽（Overwatch League）
Fabian “Grabbz” Lohmann／《英雄聯盟》（League of Legends）
Lee “Zefa” Jae-Min／《英雄聯盟》（League of Legends）
Raymond “Rambo” Lussier／《決勝時刻》（Call of Duty）

最佳職業電競選手
🌟得獎：Heo “Showmaker” Su／《英雄聯盟》（League of Legends）

其他提名：
Ian “Crimsix” Porter／《決勝時刻》（Call of Duty）
Kim “Canyon” Geon-bu／《英雄聯盟》（League of Legends）
Anthony “Shotzzy” Cuevas-Castro／《決勝時刻》（Call of Duty）
Matthieu “ZywOo” Herbaut／《CS:GO》

最佳電競戰隊
🌟得獎：G2 Esports／《英雄聯盟》（League of Legends）

其他提名：
DAMWON Gaming／《英雄聯盟》（League of Legends）
Dallas Empire／《決勝時刻》（Call of Duty）
San Francisco Shock／《鬥陣特攻》職業電競聯賽（Overwatch League）
Team Secret／《DOTA 2》

最佳電競賽事
🌟得獎：2020 《英雄聯盟》世界大賽（League of Legends World Championship 2019）

其他提名：
BLAST Premier: Spring E2020 歐洲冠軍賽（CS:GO）
《決勝時刻》聯盟錦標賽 2020
IEM Katowice 2020（CS:GO）
2020《鬥陣特攻》職業電競聯賽 總決賽（Overwatch League Grand Finals）

最佳電競賽事主持人
🌟得獎：Eefje “Sjokz” Depoortere

其他提名：
Alex “Machine” Richardson
Alex “Goldenboy” Mendez
James “Dash” Patterson
Jorien “Sheever” van der Heijden

年度網路內容創作者（Content Creator of the Year）
🌟得獎：Valkyrae

其他提名：
Alanah Pearce
NickMercs
TimtheTatman
Jay Ann Lopez

估都估到

十分神作

壞撚左啦
全世界都壞能哂啦

10/10

最佳劇情 左膠橫行

無愧400萬 係小弟唔識貨不配打機

咁多電莖獎

我覺得要係Greatest of All Time先啱囉

最佳演出（演員）（Best Performance）
🌟得獎：Laura Bailey（艾比）／《最後生還者 二部曲》（The Last of Us Part 2）

一隻打到我嘔心嘅遊戲，攞最佳年度最佳。
一隻俾百萬人唾棄的遊戲劇情，攞最佳敘事。
遊戲製作人四周挑起火頭，不可一世，唔接受批評，只會用政治正確做擋箭牌，攞最佳遊戲指導 Best Game Direction （尼爾·德魯克曼）

我屌我屌我屌屌屌屌

CLS，左膠幾時死

全面杯葛ND games

減價速度快過火箭，一大堆蟹貨既年度最佳遊戲

完全無公信力，呢知世界乜撚野事

玩家之聲最重要

杯到先算 連登仔一見靚畫面就抵抗唔到 淨係識

乜遊戲都有奧斯卡獎？？上年都未聽過

之前白金咗crash bandicoot 1-3集嘅我
見到第4集出都忍手無買